新電腦成日斷線,試左好多唔同方法都解決唔到,點CHECK係咩問題

換左新電腦但成日斷線
斷線時間係唔固定,有時上網/打機都會斷
每次都係斷5-10秒之後又自動連返

冇裝router,係modem(型號係huawei echolife hg863,唔知呢個係咪叫modem,但係係寬頻公司比既)直接駁lan線落主機

都換過條新lan線,情況都係咁

駁返條線去舊機就冇問題,新機就會斷

更新晒driver都係咁

改左呢個咩電源管理都係咁

打過去寬頻公司,都有reset d咩data果d,但冇用
有諗過叫寬頻公司上黎check,但問題係斷線時間不固定,估計上到黎都係睇兩野就話冇事,諗住試晒其他解決方法先再叫

到底係咩問題
可以點check

之前我都試過
唔記得左係用錯straight-through定cross-over
換過條lan線就冇事

買張LAN卡試下算啦, 100蚊左右, 唔使煩咁多野

係咪set錯野?
咩10mb 100mb 1000mb果個位

睇左應該係straight-through
應該冇問題？

好主意
但都係想再試下先
再唔得就睇黎都要買

即係邊到
Google過都唔個邊到

我唔記得左點禁出黎

應該都係區域連線>內容>進階果D地方度SET

thx bro
今晚返去試下

區域連線>內容>設定>連結速度>睇下SET左咩

記得cap圖 post上黎

巴打

我經歷緊完全一樣既情況

已經叫過師父上黎整五次

完全無改善

一向都用開

係今年四月開始先有呢個情況...

同樣都係華為部機

斷5-10秒就自動reconnect番

搵唔到連結速度
利申我用WIN7

唔知關唔關個IPv6係無網路存取事呢
岩岩google過下IPv4好似就黎淘汰既

唔關事 IPV6暫時仲未可以代替IPv4

係咪指呢個

巴打，我都有呢個問題，用router 同 直接插線modem都係咁，約左師傅試門整幾次都係咁斷5秒-幾分鐘
同求跟進
利申:pccw modem

原來都唔少人有呢個問題
利申我netvigator

其實係唔係得netvigator係咁

依家係AUTO
係咪要改做10mbs/100mbs
同埋我見有half同full
應該點先知揀邊個

用緊咩plan?

1Gbps